【平昌冬奧】贊助商三星派4000手機 北韓伊朗選手無份

南韓平昌冬季奧運會本周五揭幕，冬奧贊助商三星電子會向所有選手和國際奧委會（IOC）工作人員免費送出「奧運版」Galaxy Note 8，不過由於擔心會違反聯合國制裁，北韓和伊朗選手都無份。
三星電子送出的4,000部「奧運版」Galaxy Note 8，每部零售價為100萬韓圜（約7,400港元），但22名北韓及4名伊朗選手就不能獲得手機，「因為聯合國的制裁，北韓和伊朗運動員會被排除在外」。
根據聯合國制裁，各國禁止向北韓和伊朗提供奢侈品，因擔心會被用於軍事方面發展。
另外美國副總統彭斯（Mike Pence）表示，華府不會容許北韓「騎劫」平昌冬奧，「我們不會讓北韓的宣傳騎劫奧運會所帶出的信息和形象。」他又稱美國很快會提出「歷來最嚴厲」的針對北韓經濟制裁，直至北韓同意解決核問題為止。
韓聯社/法新社/德新社

炸彈？定裝咗間諜軟件？

兩樣都有，用返一頭半個月可能全部過唔到藥檢

就算北韓選手有得拎.
返到去北韓咪又係要上繳俾金仔.
選手心諗: 仲好添. 唔使拎多舊嘢咁重.